\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{graphics,graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multirow}
\renewcommand{\rmdefault}{phv} % Arial
\renewcommand{\sfdefault}{phv} % Arial

\pagestyle{fancy}

\headheight = 62pt
\textheight = 665pt
\footskip = 39pt

\begin{document}

\chead{
    \begin{tabular}{p{3cm}p{15cm}} \\
        \multirow{4}{*}{ \includegraphics[width=1.5cm, height=1.5cm]{logo-ifc2} } &
 INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIENCIA E TECNOLOGIA\\
& CATARINENSE\\
& CÂMPUS ARAQUARI\\
& BR 280 KM 27, CAIXA POSTAL 21, 89245-000 ARAQUARI – SC\\
& Fone (47) 3803 7200 http://ifc-araquari.edu.br email ifc@ifc-araquari.edu.br\\
    \end{tabular}
}

\begin{center}
\textbf{TERMO DE COMPROMISSO DE ESTÁGIO CURRICULAR SUPERVISIONADO NÃO OBRIGATÓRIO}
\end{center}

Aos ….............. dias do mês de …............. de …..............., na cidade de Araquari as partes abaixo
relacionadas  celebram  entre  si  o  Termo  de  Compromisso  de  Estágio  Curricular Supervisionado
Não Obrigatório  nos  termos  da  legislação  vigente,  Regulamento  Geral  de Estágio   Curricular
Supervisionado   do INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO CIENCIA E TECNOLOGIA CATARINENSE Câmpus de Araquari  e
regulamento específico do curso de ….................................\\\\
INSTITUIÇÃO DE ENSINO: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Catarinense, Câmpus Araquari
ENDEREÇO: Rod BR 280 Km 27 	CEP: 89245-000
CIDADE: Araquari – SC                   TELEFONE (47) 3803 7200
REPRESENTADA pelo profº Jonas Cunha Espíndola - Diretor geral do Campus\\\\
PARTE CONCEDENTE: …...........\\
ENDEREÇO: …..................\\
CIDADE: …...............	TELEFONE: …................\\
CNPJ: …..................\\
REPRESENTADA POR:  …...................\\
ESTUDANTE:  …...............................................\\
ENDEREÇO: ….............................  CEP: …...........................\\
CIDADE:  …..................................	TELEFONE: …..........................\\
RG:  …..................        CPF:    ….......................       DATA.NASC.: ..............\\
CURSO: …................................                               Fase: …..............\\

O presente TERMO DE COMPROMISSO tem por objetivo  formalizar  as  condições  básicas  para  a realização de Estágio Não Obrigatório do estudante da Instituição de Ensino junto à Unidade Concedente do Estágio.
O estudante, a Instituição de Ensino e a Unidade Concedente do Estágio celebram o seguinte  termo  de  COMPROMISSO,  de  acordo  com  a  lei  11.788/2008,  sob  as seguintes cláusulas:\\

CLÁUSULA 1ª  -  O  Termo  de  Compromisso  de  Estágio  Curricular  Supervisionado Não Obrigatório   não   caracteriza   vinculação   empregatícia   entre   o   estudante   e   a   Unidade Concedente, entendido o estágio como uma estratégia de profissionalização, que integra o processo de ensino-aprendizagem.\\

CLÁUSULA 2ª  -  Na vigência do presente o Termo de Compromisso de Estágio Curricular Supervisionado Não Obrigatório, o estagiário estará segurado contra  acidentes  pessoais,  na forma  legal,  sob  responsabilidade  conforme  a pólice  nº 2000050 da empresa Royal \& Sunalliance Seguros (Brasil) SA.\\

CLÁUSULA 3ª - O Plano de Estágio serve como instrumento de apoio ao acompanhamento da orientação, supervisão e avaliação do estágio curricular, o qual estabelece as condições básicas de realização do estágio. O Plano de Estágio pode ser alterado ou substituído, ampliado ou reduzido, de acordo com a progressividade do estágio, respeitando os aspectos legais:\\

PLANO DE ESTÁGIO\\
Setor: …................................\\
Horário do Estágio:  das...... às …........... e das …........às.............. (….............. horas/dia)\\
Supervisor do Estágio na Unidade Concedente: …....................\\
Formação: …....................................\\
Professor Responsável no IF Catarinense Campus de Araquari: …..........................\\
Vigência do Estágio: de  …................... a …................\\
Atividades a serem desenvolvidas: Descrever atividades do estagiário
….....................................................................
….............................................................\\

Poderão ser executadas outras atividades correlatas ao contexto do curso, a critério da supervisão do estágio desde que dentro de sua área de formação.\\

CLÁUSULA 4ª - É atribuição da Instituição de Ensino e Unidade Concedente:\\
a) Observar o disposto na Lei 11.788/2008.\\

CLÁUSULA 5ª - São atribuições da Unidade Concedente do Estágio:\\
a) Proporcionar ao estagiário, atividades de aprendizagem social, profissional e cultural, inserindo-o em situações reais de trabalho;\\
b) Cumprir o disposto no Plano de Estágio, solicitando alterações, quando necessário;\\
c) Estipular e manter um supervisor de estágio, com formação na área de atuação profissional na empresa, para orientar e acompanhar
o estagiário para o efetivo cumprimento do objetivo do estágio.\\

CLÁUSULA 6ª - São atribuições do estudante:\\
a) Cumprir com empenho o Plano de Estágio;\\
b) Obedecer normas internas da Unidade Concedente do Estágio;\\
c) Cumprir o estabelecido no Regulamento Geral de Estágio Curricular Não Obrigatório do Instituto Federal de
Educação Ciência e Tecnologia Câmpus de Araquari e no Regulamento Específico do curso.\\

CLÁUSULA 7ª - O Termo de Compromisso de Estágio Curricular Supervisionado Não Obrigatório poderá ser rescindido a qualquer momento, caso ocorra:\\
a) Solicitação por escrito por parte do estagiário, especificando o motivo da rescisão;\\
b) Solicitação por escrito por parte da Unidade Concedente, especificando o motivo da rescisão;\\
c) Frequência abaixo dos limites estabelecidos,\\
d) Transferência de curso ou Instituição de Ensino;\\
e) Conclusão ou trancamento da matrícula;\\
f) Desistência do curso;\\
g) O não cumprimento do convencionado nesse acordo.\\

CLÁUSULA 8ª – A concedente se comprometerá em fornecer ao estagiário uma bolsa mensal no valor de ............. .\\
O estagiário receberá mensalmente auxílio transporte no valor de …..........\\

CLÁUSULA 9ª - De comum acordo, as partes elegem o foro da Justiça Federal da Comarca de Blumenau, estado de Santa
Catarina, renunciando desde já , qualquer outro, por mais privilegiado que seja, para dirimir quaisquer questões que
se originar deste Termo de Compromisso de Estágio Curricular Supervisionado Não Obrigatório, que não possa ser
resolvida amigavelmente.\\

Assinam, as partes, 04 (quatro) vias de igual teor.\\

\begin{flushleft}
	\begin{figure}[ht] \unitlength=1mm

		\begin{picture}(10,80)
			\put(0,85){\line(1,0){70}}
			\put(0,80){INSTITUIÇÃO DE ENSINO}

			\put(100,85){\line(1,0){70}}
			\put(100,80){UNIDADE CONCEDENTE}

			\put(0,65){\line(1,0){70}}
			\put(0,60){ESTAGIÁRIO ou representante legal}

			\put(100,65){\line(1,0){70}}
			\put(100,60){Professor orientador}

			
		\end{picture}
	\end{figure}
\end{flushleft}
\end{document}
